[{"TotalRows":"123","Rows":[{"id":"10","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.374742","titulo":"DETERMINACI\u00d3N DE INDICES FISIOL\u00d3GICOS DE OSTRA CRASSOSTREA IRIDESCENS DURANTE ESTACI\u00d3N CLIM\u00c1TICA SECA EN COMUNA AYANGUE-PROVINCIA DE SANTA ELENA, COMO UN M\u00c9TODO INDIRECTO PARA EVALUAR LOS EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES ANTROPOG\u00c9NICAS SOBRE EL RECURSO.","resumen":"DETERMINACI\u00d3N DE INDICES FISIOL\u00d3GICOS DE LA OSTRA CRASSOSTREA IRIDESCENS DURANTE LA ESTACI\u00d3N CLIM\u00c1TICA SECA EN LA COMUNA AYANGUE, PROVINCIA DE SANTA ELENA, COMO UN M\u00c9TODO INDIRECTO PARA EVALUAR LOS EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES ANTROPOG\u00c9NICAS SOBRE RECURSOS","descripcion":"DETERMINACI\u00d3N DE INDICES FISIOL\u00d3GICOS DE LA OSTRA CRASSOSTREA IRIDESCENS DURANTE LA ESTACI\u00d3N CLIM\u00c1TICA SECA EN LA COMUNA AYANGUE, PROVINCIA DE SANTA ELENA, COMO UN M\u00c9TODO INDIRECTO PARA EVALUAR LOS EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES ANTROPOG\u00c9NICAS SOBRE EL RECURSO","unidad_academica":"Facultad de Ciencias del Mar","programa":"BIOTECNOLOG\u00cdA ACUICOLA","participantes":"RAMIREZ MU\u00d1OZ MERY ROSARIO","imagen":"imagen_proj1.jpg","imagen_tamano":"8","convocatoria":"2012","inicio":"2012-08-15","fin":"2014-07-30","duracion":"511","monto":"32000","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"34","proceso":"Propuesto","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2016-05-25 16:35:18","fecha_mod":"2018-06-11 20:04:57","estado":"AC"},{"id":"11","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.374749","titulo":"IMPLEMENTACION DE PROTOCOLOS PARA LA INDUCCI\u00d3N AL DESOVE Y LA LARVICULTURA DE ESPECIES NATIVAS DE BIVALBOS(SPONDYLUS SP Y ANADARA TUBERCULOSA) EN ECUADOR.","resumen":"Generar protocolos para la producci\u00f3n larvaria de Spondylus sp y Anadara tuberculosa en Ecuador. ","descripcion":"Implementar protocolos para la inducci\u00f3n al desove y la larvicultura de Anadora tuberculosa en la provincia de Santa Elena, Ecuador. \n","unidad_academica":"Facultad de Ciencias del Mar","programa":"Programa de investigaci\u00f3n de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaciones","participantes":"Melena Cevallos Jose Antonio, MURILLO POSADA JUAN CARLOS, RAMIREZ MU\u00d1OZ MERY ROSARIO","imagen":"h-512_small1.png","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2012","inicio":"2012-07-01","fin":"2013-06-30","duracion":"260","monto":"40000","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"34","proceso":"Propuesto","progreso":"0","resultado":"En proceso","observacion":"Ninguna","usuario_ing":"","usuario_mod":"0915912588","fecha_ing":"2016-05-25 16:35:18","fecha_mod":"2017-08-14 16:28:50","estado":"AC"},{"id":"133","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.374715","titulo":"COMPORTAMIENTO AGRON\u00d3MICO DE CULTIVOS HORT\u00cdCOLAS BAJO RIEGO DEFICITARIO EN EL TR\u00d3PICO SECO DE LA PEN\u00cdNSULA DE SANTA ELENA.\n","resumen":"Valorar el comportamiento agron\u00f3mico de varios cultivares bajo el efecto de riego deficitario en la Pen\u00ednsula de Santa Elena.","descripcion":"Verificar el efecto de diferentes l\u00e1minas de riego sobre las caracteristicas agron\u00f3micas y productivas de los cultivos en los diferentes tratamientos.\nEstablecer la tasa de retorno marginal. \n","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Agrarias","programa":"BIOTECNOLOG\u00cdA AGROPECUARIA","participantes":"Leon Mej\u00eda Angel Rodolfo, ORRALA BORBOR NESTOR ALBERTO, SOTO VALENZUELA JAVIER OSWALDO, ARZUBE MAYORGA MERCEDES POLA, SILVA PONCE KETTY JACQUELINE, CATUTO FLORES DANNY, PRUDENTE FLORES JUAN ALBERTO","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2012","inicio":"2013-03-01","fin":"2016-04-01","duracion":"806","monto":"67155.4","estatus":"STATUS_DONE","estado_proyecto":"Completado","proceso_id":"34","proceso":"Propuesto","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"0916999063","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2016-11-21 10:45:59","fecha_mod":"2018-06-26 16:39:07","estado":"AC"},{"id":"12","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.374733","titulo":"ESCUELA DEPORTIVA PARA LA SELECCI\u00d3N, CAPTACI\u00d3N Y SEGUIMIENTO DEL TALENTO DEPORTIVO EN LA PROVINCIA DE SANTA ELENA","resumen":"ESCUELA DEPORTIVA PARA LA SELECCI\u00d3N, CAPTACI\u00d3N Y SEGUIMIENTO DEL TALENTO DEPORTIVO EN LA PROVINCIA DE SANTA ELENA","descripcion":"ESCUELA DEPORTIVA PARA LA SELECCI\u00d3N, CAPTACI\u00d3N Y SEGUIMIENTO DEL TALENTO DEPORTIVO EN LA PROVINCIA DE SANTA ELENA","unidad_academica":"Facultad de Ciencias de Educaci\u00f3n e Idiomas","programa":"PRODUCTIVIDAD TECNICA, SOCIAL, CULTURAL Y COMERCIAL","participantes":"PAULA CHICA MARTZA GISELLA","imagen":"h-512_small1.png","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2012","inicio":"2012-10-22","fin":"2013-12-22","duracion":"306","monto":"10000","estatus":"STATUS_SUSPENDED","estado_proyecto":"Suspendido","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"","usuario_mod":"2400043200","fecha_ing":"2016-05-25 16:35:18","fecha_mod":"2018-07-12 12:43:44","estado":"AC"},{"id":"124","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.374031","titulo":"ADAPTACI\u00d3N, SELECCI\u00d3N Y DIFUSI\u00d3N DE CLONES PRODUCTIVOS DE CACAO (THEOBROMA CACAO) TIPO NACIONAL, EN LA PROVINCIA DE SANTA ELENA.\n","resumen":"Adaptar, seleccionar y difundir clones productivos de cacao (Theobroma cacao) tipo nacional, en la provincia de Santa Elena. ","descripcion":"
\n
\n
\n
\n
\n

    \n <\/ul>Verificar la influencia de tres ambientes de la Provincia de Santa Elena sobre el desempe\u00f1o de nueve clones de cacao tipo nacional.
    Seleccionar clones de cacao tipo nacional de alta productividad adaptados a las condiciones agroecol\u00f3gicas de la Peninsula de Santa Elena como base para el fomento de este cultivar en tropico seco.
    Difundir los resultados a los sectores interesados en este cultivar.
    <\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Agrarias","programa":"BIOTECNOLOG\u00cdA AGROPECUARIA","participantes":"ORRALA BORBOR NESTOR ALBERTO, SOLIS LUCAS LIGIA ARACELI, ARZUBE MAYORGA MERCEDES POLA, SANTISTEVAN MENDEZ LEYDI SEFERINA","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2012","inicio":"2011-05-01","fin":"2016-08-16","duracion":"1382","monto":"27920","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"34","proceso":"Propuesto","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"0926672072","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2016-08-22 17:13:51","fecha_mod":"2018-06-26 16:28:46","estado":"AC"},{"id":"135","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.376410","titulo":"LAS ESTRATEGIAS DE ECONOM\u00cdA POPULAR Y SOLIDARIA COMO BASE PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UN MODELO DE DESARROLLO ALTERNATIVO EN LA PEN\u00cdNSULA DE SANTA ELENA: CASO DE LAS COMUNAS JAMBEL\u00cd Y VILLINGOTA.\n","resumen":"Proponer un modelo de desarrollo alternativo para la provincia de Santa Elena, tomando como base las estrategias locales de econom\u00eda popular y solidaria. ","descripcion":"Inventariar las iniciativas de econom\u00eda solidaria que existe en las comunas Jambel\u00ed y Villingota. \nAnalizar el tejido empresarial, institucional y organizativo, evaluando sus relaciones de interdependencia.\nEvaluar desde una perspectiva de g\u00e9nero las constibuciones al desarrollo local en ambos sectores.","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Sociales y de la Salud","programa":"PRODUCTIVIDAD TECNICA, SOCIAL, CULTURAL Y COMERCIAL","participantes":"GARC\u00cdA ESPINOZA LUPE CECILIA, MORALES MALES PABLO PATRICIO","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2013,2012","inicio":"2013-06-05","fin":"2016-06-30","duracion":"802","monto":"97526.9","estatus":"STATUS_DONE","estado_proyecto":"Completado","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"0922588421","usuario_mod":"2400043200","fecha_ing":"2016-12-08 16:22:46","fecha_mod":"2018-07-12 12:39:50","estado":"AC"},{"id":"136","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.376330","titulo":"ESTUDIO Y SELECCI\u00d3N DE H\u00cdBRIDOS Y VARIEDADES DE TOMATE (LYCOPERSICON ESCULENTUM MILL.) TOLERANTES AL ESTR\u00c9S H\u00cdDRICO A PARTIR DE CULTIVARES INTRODUCIDOS EN LA PEN\u00cdNSULA DE SANTA ELENA.\n","resumen":"Evaluar, seleccionar y propagar cultivares introducidos de tomates que presenten tolerancia al \u00e9stres h\u00eddrico en las zonas de producci\u00f3n de la Pen\u00ednsula de Santa Elena.","descripcion":"Identificar mediante encuestas a los h\u00edbridos y variedades de tomate con mayor aceptaci\u00f3n en las zonas de producci\u00f3n de la Pen\u00ednsula de Santa Elena. \nEvaluar y seleccionar en laboratorio e invernadero a los cultivadores introducidos de tomate que presenten caracter\u00edsticas agron\u00f3micas deseables bajo condiciones de \u00e9stres h\u00eddrico. \nPropagar en laboratorio a trav\u00e9s de cultivo de tejido y aclimatar en invernadero a los cultivares de tomate seleccionados por su tolerancia al \u00e9stres h\u00eddrico y caracter\u00edsticas agron\u00f3micas deseables.","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Agrarias","programa":"BIOTECNOLOG\u00cdA AGROPECUARIA","participantes":"ANDRADE VARELA CLOTILDE VICTORIA, Ortega Maldonado Lourdes Hilda","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2013","inicio":"2013-06-01","fin":"2016-06-01","duracion":"783","monto":"52512.1","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"34","proceso":"Propuesto","progreso":"0","resultado":"","observacion":"Proyecto tom","usuario_ing":"0922588421","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2016-12-08 16:33:59","fecha_mod":"2018-06-26 16:34:55","estado":"AC"},{"id":"137","tipo_id":"3","codigo":"DSI-PJ-0001","titulo":"Plataforma de planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n institucional","resumen":"Propuesta, desarrollo e implementaci\u00f3n de una plataforma inform\u00e1tica como herramienta de gesti\u00f3n, que permita planificar, evaluar y dar seguimiento a los proyectos de investigaci\u00f3n en la Universidad. ","descripcion":"

    Proponer y desarrollar a medida, en base a un an\u00e1lisis preliminar y estudio de requerimientos de los procesos del INCYT, una base de datos de proyectos de investigaci\u00f3n.<\/p>\n

    Proponer un sistema que permita interactuar a los usuarios en un marco de colaboraci\u00f3n multidisciplinario y en equipo.<\/p>\n

    Integrar y desarrollar un sistema inform\u00e1tico basado en componentes de software libre,\u00a0 resultantes de un trabajo de evaluaci\u00f3n de herramientas de base de datos, componentes de programaci\u00f3n libres, integrados en un framework que permita un desarrollo web \u00e1gil y ligero con interfaces o vistas amigables para el usuario final.<\/p>\n

    Implementar el sistema con el prop\u00f3sito de gestionar los proyectos de investigaci\u00f3n en la Universidad Estatal Pen\u00ednsula de Santa Elena de forma ordenada y sistematizada.<\/p>\n

    Afinar detalles del ciclo de vida del software, propios del proceso de an\u00e1lisis, dise\u00f1o, desarrollo e implementaci\u00f3n de los requerimientos propuestos.<\/p>","unidad_academica":"Instituto de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y Desarrollo de Tecnolog\u00edas","programa":"Programa de investigaci\u00f3n de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaciones","participantes":"Orrala Palacios Omar Orlando","imagen":"imagen_proj2.jpg","imagen_tamano":"8","convocatoria":"2017","inicio":"2016-12-14","fin":"2018-09-30","duracion":"469","monto":"0","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"37","proceso":"Ejecuci\u00f3n","progreso":"69","resultado":"Plataforma de gesti\u00f3n de proyectos del Incyt, Art\u00edculo cient\u00edfico, Manual de usuario, y capacitaci\u00f3n del personal de investigaci\u00f3n","observacion":"","usuario_ing":"0914550330","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2016-05-08 22:46:57","fecha_mod":"2018-07-10 11:42:58","estado":"AC"},{"id":"2","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.374039","titulo":"ESTUDIO DE ESPECIES FORRAJERAS EN DIFERENTES AMBIENTES DE LA PROVINCIA DE SANTA ELENA, COMO ALTERNATIVA DE LA GANADERIA EN EL TR\u00d3PICO SECO","resumen":"ESTUDIO DE ESPECIES FORRAJERAS EN DIFERENTES AMBIENTES DE LA PROVINCIA DE SANTA ELENA, COMO ALTERNATIVA DE LA GANADERIA EN EL TR\u00d3PICO SECO\n","descripcion":"ESTUDIO DE ESPECIES FORRAJERAS EN DIFERENTES AMBIENTES DE LA PROVINCIA DE SANTA ELENA, COMO ALTERNATIVA DE LA GANADERIA EN EL TR\u00d3PICO SECO\n","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Agrarias","programa":"BIOTECNOLOG\u00cdA AGROPECUARIA","participantes":"Mora Pedro","imagen":"imagen_proj.jpg","imagen_tamano":"8","convocatoria":"2012","inicio":"2011-01-01","fin":"2013-05-31","duracion":"630","monto":"2368","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"34","proceso":"Propuesto","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"0918670548","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2016-04-06 13:16:50","fecha_mod":"2018-06-11 20:13:09","estado":"AC"},{"id":"3","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.374716","titulo":"INFLUENCIA DEL MARCO DE LOS CAPITALES EN LA OPORTUNIDADES DE INNOVACI\u00d3N AGROPECUARIA DE LOS PRODUCTOS CITR\u00cdCOLAS DEL VALLE DEL R\u00cdO VALDIVIA","resumen":"INFLUENCIA DEL MARCO DE LOS CAPITALES EN LA OPORTUNIDADES DE INNOVACI\u00d3N AGROPECUARIA DE LOS PRODUCTOS CITR\u00cdCOLAS DEL VALLE DEL R\u00cdO VALDIVIA\n","descripcion":"INFLUENCIA DEL MARCO DE LOS CAPITALES EN LA OPORTUNIDADES DE INNOVACI\u00d3N AGROPECUARIA DE LOS PRODUCTOS CITR\u00cdCOLAS DEL VALLE DEL R\u00cdO VALDIVIA\n","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Agrarias","programa":"PRODUCTIVIDAD TECNICA, SOCIAL, CULTURAL Y COMERCIAL","participantes":"Reyes Perero Ana Miriam, ORRALA BORBOR NESTOR ALBERTO, Leon Mej\u00eda Angel Rodolfo","imagen":"h-512_small1.png","imagen_tamano":"30","convocatoria":"2012","inicio":"2012-01-01","fin":"2013-12-02","duracion":"501","monto":"1500","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"34","proceso":"Propuesto","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"0918670548","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2016-04-11 12:53:11","fecha_mod":"2018-06-11 20:46:27","estado":"AC"},{"id":"138","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.381208","titulo":"Estudio del impacto de un Centro de Recursos para el Aprendizaje y la Investigaci\u00f3n-CRAI, como fuente de apoyo y soporte a la docencia, el aprendizaje y la investigaci\u00f3n de la Universidad Estatal Peninsula de Santa Elena.","resumen":"El proyecto tiene como objetivo integrar mediante una estrategia efectiva de readecuaci\u00f3n y disponibilidad de la informaci\u00f3n a la comunidad universitaria de la universidad y p\u00fablico en general. El prop\u00f3sito de que este universo conozca, se interese y que tenga el acceso al conocimiento cultural y general, favorece el empoderamiento de esta poblaci\u00f3n y facilita su desrrollo cultural.","descripcion":"Reestructurar el espacio de consulta y adecuar de forma efectiva y eficientemente el \u00e1rea de la biblioteca en general, permitiendo de esta manera que la comunidad universitaria y p\u00fablico en general, obtengan una mayor accesibilidad a la informaci\u00f3n.\nImplementar un sistema de seguridad electromagn\u00e9tica, que permita a la comunidad universitaria y p\u00fablico en general realizar pr\u00e9stamos domiciliarios e interbibliotecarios.","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Sociales y de la Salud","programa":"TECNOLOGIAS DE INFORMACION\n","participantes":"Molina Lilian, Lainez Ram\u00edrez Tannya Aracely, Santa Maria Suarez Guillermo Jacinto","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2016","inicio":"2016-07-01","fin":"2017-10-02","duracion":"327","monto":"79058.27","estatus":"STATUS_SUSPENDED","estado_proyecto":"Suspendido","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"2400217341","usuario_mod":"2400043200","fecha_ing":"2017-03-16 11:39:40","fecha_mod":"2018-07-12 12:39:06","estado":"AC"},{"id":"139","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.381031","titulo":"Factores de riesgo en enfermedades cr\u00f3nicas no transmitibles en estudiantes de la Universidad Estatal Pen\u00ednsula de Santa Elena.","resumen":"Este proyecto tiene como objetivo principal estudiar a la poblaci\u00f3n universitaria para detectar quienes poseen factores de riesgo en enfermedades cr\u00f3nicas no transmitibles.","descripcion":"Realizar control de medidas antropom\u00e9tricas b\u00e1sicas (peso\/talla).\nEvaluar perfiles lip\u00eddicos de la poblaci\u00f3n.\nAnalizar los antecedentes familiares patol\u00f3gicos.\n","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Sociales y de la Salud","programa":"PRODUCTIVIDAD TECNICA, SOCIAL, CULTURAL Y COMERCIAL","participantes":"Rubira G\u00f3mez Carlos Antonio, Montalv\u00e1n Burbano Robert Antonio, Santa Maria Suarez Guillermo Jacinto","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2016","inicio":"2016-03-01","fin":"2017-02-28","duracion":"261","monto":"19863","estatus":"STATUS_SUSPENDED","estado_proyecto":"Suspendido","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"2400217341","usuario_mod":"2400043200","fecha_ing":"2017-03-16 11:53:02","fecha_mod":"2018-07-12 12:40:30","estado":"AC"},{"id":"140","tipo_id":"3","codigo":" 91870000.0000.381030","titulo":"Estudios de las pol\u00edticas p\u00fablicas en la Provincia de Santa Elena, a trav\u00e9s del observatorio de pol\u00edticas sociales de la UPSE.","resumen":"Investigar y gestionar informaci\u00f3n relacionada con el desarrollo social y las pol\u00edticas p\u00fablicas en la Provincia de Santa Elena, a trav\u00e9s del observatorio de pol\u00edticas sociales de la UPSE.","descripcion":"Desarrollo te\u00f3rico metodol\u00f3gico, conceptual e instrumental del sistema de gesti\u00f3n de investigaci\u00f3n, informaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n interinstitucional.\nSistematizaci\u00f3n y retroalimentaci\u00f3n de informaci\u00f3n existente e investigaci\u00f3n y generaci\u00f3n de nueva informaci\u00f3n y de percepciones de los actores locales relacionadas con la gesti\u00f3n social y el desarrollo de pol\u00edticas p\u00fablicas afines en la Provincia.","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Sociales y de la Salud","programa":"PRODUCTIVIDAD TECNICA, SOCIAL, CULTURAL Y COMERCIAL","participantes":"Molina Lilian","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2016","inicio":"2016-03-01","fin":"2018-09-30","duracion":"675","monto":"87500","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"2400217341","usuario_mod":"2400043200","fecha_ing":"2017-03-16 12:06:29","fecha_mod":"2018-07-12 12:38:57","estado":"AC"},{"id":"142","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.381029","titulo":"Estado nutricional de ni\u00f1os y ni\u00f1as de tres a cinco a\u00f1os de centros de educaci\u00f3n inicial, Cant\u00f3n La Libertad, Provincia de Santa Elena, Periodo 2015-2017.","resumen":"Proponer estrategias de h\u00e1bitos alimentarios de acuerdo al contexto local que complementen las pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la salud y se conviertan en pr\u00e1cticas continuas del cuidado y autocuidado.","descripcion":"Caraterizar el estado nutricional y los factores asociados a la alimentaci\u00f3n de los ni\u00f1os de tres a cinco a\u00f1os del Cant\u00f3n La Libertad.\nDise\u00f1ar estrategias de promoci\u00f3n de h\u00e1bitos alimentarios saludables enfocados a los resultados obtenidos.\nFacilitar el acesso a programas educativos de nutrici\u00f3n, mediante los servicios de promoci\u00f3n de salud prestados por estudiantes y docentes de la carrera de Enfermer\u00eda.","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Sociales y de la Salud","programa":"CIENCIAS APLICADAS A EVENTOS DE ORIGEN NATURAL Y ANTROPICO","participantes":"Castillo Tomala Doris Marcela, Da Costa Leites Da Silva Leticia Lorena, Parrales Loor Gina Brenda, Rodr\u00edguez Herranz Anay Dianelys, La\u00ednez Quinde Gertrudis Amarilis, Diaz Amador Yanedsy","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2016","inicio":"2016-05-01","fin":"2018-05-31","duracion":"544","monto":"21000","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"2400217341","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2017-03-16 12:31:16","fecha_mod":"2018-07-09 16:47:26","estado":"AC"},{"id":"143","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.381028","titulo":"Modelo experimental para el inventario de recursos turisticos adaptados al territorio de Santa Elena.","resumen":"Generar un modelo experimental de inventario de recursos turisticos naturales y culturales, basados en la recopilaci\u00f3n sistematica de datos espaciales y alfanum\u00e9ricos, que permitan caracterizar adecuadamente el territorio peninsular.","descripcion":"Recopilar informaci\u00f3n cartografica existente con caracteristicas espaciales relevantes para el proyecto, a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de nexos con instituciones externas.\nZonificar el territorio en unidades homog\u00e9neas que permitan la recolecci\u00f3n de datos de manera sistem\u00e1tica, a partir de herramientas GIS. \nDise\u00f1ar fichas descriptivas de los elementos a catologar, incluyendo informaci\u00f3n tem\u00e1tica y b\u00e1sica posible que permitan definir las unidades significativas para el proyecto.","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Administrativas","programa":"TECNOLOGIAS DE INFORMACION\n","participantes":"Yumisaca Tuquinga Jhony Ernesto, Mendoza Tarabo Arnaldo Efren, Orrala Palacios Omar Orlando, Cede\u00f1o Pinoargote Jairo Manuel, Ruiz S\u00e1nchez Francisco Javier, Freire Rendon Mercedes Enedina","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2016","inicio":"2016-03-10","fin":"2018-03-12","duracion":"523","monto":"35970","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"2400217341","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2017-03-16 12:43:16","fecha_mod":"2018-07-09 16:50:36","estado":"AC"},{"id":"144","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.381026","titulo":"Gu\u00eda m\u00f3vil de recursos naturales para la Pen\u00ednsula de Santa Elena","resumen":"Implementar una gu\u00eda m\u00f3vil de recursos naturales de la Pen\u00ednsula de Santa Elena, a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de tecnolog\u00edas de reconcimientos por geolocalizaci\u00f3n y patrones, con la finalidad de proveer una herramienta que permita mejorar el conocimiento cient\u00edfico","descripcion":"Identificar fuentes de informaci\u00f3n necesarias para el proyecto, estableciendo relaciones con instituciones de caracter p\u00fablico o privado.\nConstruir gu\u00edas de manera interactiva a trav\u00e9s de animaciones, recursos multimedia con el fin de enriquecer la experiencia del usuario durante su visita.\nImplementar una gu\u00eda m\u00f3vil con reconocimiento por geolocalizaci\u00f3n y patrones, que faciliten la previsualizaci\u00f3n de informaci\u00f3n y la ubicaci\u00f3n de los recursos naturales presentes en la Provincia.","unidad_academica":"Facultad de Sistemas y Telecomunicaciones","programa":"TECNOLOGIAS DE INFORMACION\n","participantes":"Abad Sacoto karla Yadira, Tejada Escobar Freddy Javier, Vera Izurieta Douglas Franklin, Yumisaca Tuquinga Jhony Ernesto, Orozco Walter","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2016","inicio":"2016-03-10","fin":"2018-03-10","duracion":"523","monto":"33050","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"2450159898","usuario_mod":"2400043200","fecha_ing":"2017-03-16 14:14:13","fecha_mod":"2018-07-12 12:51:16","estado":"AC"},{"id":"145","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.381021","titulo":"Estudio de suelos y evaluaci\u00f3n de su capacidad de uso en el Centro de Producci\u00f3n y pr\u00e1cticas R\u00edo Verde.","resumen":"Evaluar la capacidad de uso de las tierras del centro de producci\u00f3n y pr\u00e1cticas de la Universidad Estatal Pen\u00ednsula de Santa Elena ubicado en R\u00edo Verde como primer paso para llegar a la sostenibilidad de dicho agroecosistema.","descripcion":"Realizar el levantamiento e identificaci\u00f3n de los suelos del \u00e1rea de estudio, inventariando para su procesamiento automatizado los principales factores edafol\u00f3gicos que limitan la producci\u00f3n de los cultivoa al nivel de unidad m\u00ednima de manejo (UMM).\nDesarrollar un sistema de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica personalizada que manipula bases de datos que contienen informaci\u00f3n, gr\u00e1fica y descriptiva, relacionada con los factores edafol\u00f3gicos limitativos a la producci\u00f3n agr\u00edcola que permita realizar cualquier tipo de an\u00e1lisis y generar tecnolog\u00eda adecuada para el proceso de producci\u00f3n, contribuyendo de esta forma en el proceso de toma de decisiones.","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Agrarias","programa":"BIOTECNOLOG\u00cdA AGROPECUARIA","participantes":"Balmaseda Espinosa Carlos Eloy, Mora Alc\u00edvar Antonio Uldemar, M\u00e9ndez Jocik Alberto Antonio","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2016","inicio":"2016-03-01","fin":"2017-03-01","duracion":"262","monto":"14347.73","estatus":"STATUS_DONE","estado_proyecto":"Completado","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"2450159898","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2017-03-16 14:33:25","fecha_mod":"2018-07-09 16:48:31","estado":"AC"},{"id":"146","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.381022","titulo":"Estudio comparativo sobre el consumo cultural en las zonas rurales de la costa, la sierra, y la regi\u00f3n amaz\u00f3nica del Ecuador. Desafios de la educaci\u00f3n en las regiones.","resumen":"Contribuir a la toma de decisiones que mejoren la calidad de vida en las zonas rurales. ","descripcion":"Caracterizar el consumo cultural en los diferentes grupos et\u00e1rios de zonas rurales de la costa, la sierra y la regi\u00f3n amaz\u00f3nica del Ecuador.\nProponer un modelo de estudio e incorporaci\u00f3n curricular de este tema, que contribuya al desarrollo de acciones educativas concretas y al mismo tiempo facilite la toma de decisiones en politica cultural.","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Agrarias","programa":"PRODUCTIVIDAD TECNICA, SOCIAL, CULTURAL Y COMERCIAL","participantes":"Mederos Machado Maria Caridad, Balmaseda Espinosa Carlos Eloy, M\u00e9ndez Jocik Alberto Antonio","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2016","inicio":"2016-03-01","fin":"2018-03-01","duracion":"523","monto":"16000","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"2450159898","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2017-03-16 14:41:12","fecha_mod":"2018-07-09 16:47:52","estado":"AC"},{"id":"147","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.381023","titulo":"Saberes ancestrales agropecuarios en la provincia de Santa Elena,Ecuador: su recuperaci\u00f3n y validaci\u00f3n.","resumen":"Contribuir al manejo, sobre bases sostenibles, de los agroecosistemas de la Pen\u00ednsula de Santa Elena a partir de un conjunto de saberes y conocimientos ancestrales.","descripcion":"

    Identificar saberes y conocimientos ancestrales que subyacen en la Pen\u00ednsula de Santa Elena, relacionados con los agroecosistemas. Caracterizar los saberes y conocimientos ancestrales identificados. Validar los saberes y conocimientos ancestrales mas promisorios para los agroecosistemas de la Pen\u00ednsula de Santa Elena.<\/p>","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Agrarias","programa":"PRODUCTIVIDAD TECNICA, SOCIAL, CULTURAL Y COMERCIAL","participantes":"Balmaseda Espinosa Carlos Eloy, Mederos Machado Maria Caridad, Mora Alc\u00edvar Antonio Uldemar, RAMIREZ FLORES LENNI CRISOL, M\u00e9ndez Jocik Alberto Antonio","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2016","inicio":"2016-03-10","fin":"2018-03-09","duracion":"522","monto":"20520","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"2450159898","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2017-03-16 14:51:14","fecha_mod":"2018-07-09 16:50:49","estado":"AC"},{"id":"148","tipo_id":"3","codigo":"91870000.0000.381024","titulo":"Evaluaci\u00f3n de la adaptibilidad del cultivo de la ca\u00f1a de az\u00facar (Saccharum officinarum L.) a las condiciones edafoclim\u00e1ticas de la Pen\u00ednsula de Santa Elena.","resumen":"Evaluar la adaptibilidad del cultivo de la ca\u00f1a de az\u00facar a las condiciones edafoclimaticas de la Pen\u00ednsula de Santa Elena (UPSE), con el proposito de diversificar la matriz productiva de la UPSE, aumentar la producci\u00f3n de alimentos frescos y procesado","descripcion":"Valorar el comportamiento agr\u00f3nomo de ocho variedades de ca\u00f1a de azucar (Saccharum officinarum L.) en el centro de producci\u00f3n y pr\u00e1ctica de R\u00edo Verde provincia de Santa Elena, a partir de sus caracteristicas fen\u00f3logicas. \nSeleccionar las variedades que se adapten mejor a las condiciones de la peninsula de Santa Elena.\nDeterminar el efecto econ\u00f3mico de la producci\u00f3n de las variedades con mejor comportamiento agron\u00f3mico en la Pen\u00ednsula de Santa Elena. ","unidad_academica":"Facultad de Ciencias Agrarias","programa":"BIOTECNOLOG\u00cdA AGROPECUARIA","participantes":"Mora Alc\u00edvar Antonio Uldemar, Balmaseda Espinosa Carlos Eloy","imagen":"","imagen_tamano":"0","convocatoria":"2016","inicio":"2016-03-10","fin":"2018-03-10","duracion":"523","monto":"4020","estatus":"STATUS_ACTIVE","estado_proyecto":"Activo","proceso_id":"35","proceso":"Aprobado","progreso":"0","resultado":"","observacion":"","usuario_ing":"2450159898","usuario_mod":"0918670548","fecha_ing":"2017-03-16 15:10:33","fecha_mod":"2018-07-09 16:48:58","estado":"AC"}]}]
